
\serie{Effectifs, fréquences}
%9p15
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_avanceouretard_enonce_sourcetex.tex}

%10p15
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_fillevsgarcon_enonce_sourcetex.tex}
\columnbreak
%11p16
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_radar_enonce_sourcetex.tex}
%12p16
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_preventionroutiere_enonce_sourcetex.tex}
%13p16
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_presentation_enonce_sourcetex.tex}
%14p16
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_enfants_enonce_sourcetex.tex}
%15p16
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_alamine_enonce_sourcetex.tex}

\serie{Médiane et quartiles}

%16p17
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_apprentissage_enonce_sourcetex.tex}
%17p17
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_deshistoiresdemusique_enonce_sourcetex.tex}
%18p17
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_concoursalamediane_enonce_sourcetex.tex}
%19p17
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_temperatureshivernales_enonce_sourcetex.tex}
%20p17
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_aidepersonalisee_enonce_sourcetex.tex}

%21p17
\begin{exercice} 
Voici les tailles des joueurs  de quatre équipes du groupe B de
l’Euroleague de basket 2008-2009. 

\begin{description}
 \item[SLUC - NANCY] 1,94 -- 1,93 --  1,86 -- 1,96 -- 1,95 --  1,96 --  1,87 --  2,14 -- 2,08 --  2,06 --  2,03 --  2,04 
\item[Barcelone (Esp)] 1,92 -- 1,86 -- 1,92 -- 2,00 -- 1,92 -- 2,07 -- 1,92 -- 1,96 -- 2,06 -- 2,12 -- 2,09 -- 2,16
\item[Panathinaikos (Gr)] 1,96 -- 1,93 -- 1,97 -- 1,93 -- 2,02 -- 1,95 -- 1,93 -- 2,06 -- 2,04 -- 2,08 -- 2,09 -- 2,10
\item[Kaunas (Lit)] 1,95 -- 1,98 -- 1,85 -- 1,97 -- 2,04 -- 2,03 -- 2,16 -- 2,16 -- 2,13 
\end{description}
\vspace{-2em}
\begin{center}
\textit{\footnotesize{(source: revue « Couguars’ News n\degre 185 »)}}
\end{center}
\vspace{-2em}
\begin{enumerate}
 \item Calculer la médiane et les quartiles des tailles des joueurs de basket pour chacune des équipes.
 \item Comparer ces marqueurs aux résultats des équipes. Y a-t-il une corrélation? 
\end{enumerate}
\end{exercice}



%22p18
\begin{exercice} Voici la durée moyenne du jour dans différentes villes de notre planète obtenue par un calcul à partir de leur position.
\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{4}\hline
&Oslo&Madrid&Mexico\\\hline
Janvier&06: 54&09: 40&11: 06\\\hline
Février&09: 13&10: 41&11: 31\\\hline
Mars&11: 52&11: 58&12: 03\\\hline
Avril&14: 38&13: 19&12: 36\\\hline
Mai&17: 11&15: 00&13: 03\\\hline
Juin&18: 41&15: 20&13: 16\\\hline
Juillet&17: 53&14: 43&13: 09\\\hline
Août&15: 31&13: 43&12: 46\\\hline
Septembre&12: 49&12: 26&12: 14\\\hline
Octobre&10: 05&11: 06&11: 41\\\hline
Novembre&07: 32&09: 56&11: 12\\\hline
Décembre&06: 02&09: 19&10: 58\\\hline
\end{tableau}
\vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
 \item Déterminer l'étendue, la médiane et les quartiles de chacune des séries.
\item  Représenter graphiquement les trois séries sur un même graphique.
Commenter.
\item Pour chaque série, rechercher la latitude. Calculer la différence $Q3-Q1$. Que remarque-t-on ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

%23p18
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_salaires_enonce_sourcetex.tex}


\serie{Moyenne}

%24p18
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_moyenne1_enonce_sourcetex.tex}
%25p18
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_moyenne2_enonce_sourcetex.tex}
%26p18
\begin{exercice}
 Voici les résultats d'un sondage sur la pointure de chaussure des clients du magasin TOPCHAUSS.% (de plus de 18~ans) réalisé au près de 998 personnes.
 
 Quelle est la pointure moyenne de ses clients?
 \begin{tableau}[L]{\linewidth}{7}{m{2.5cm}}\hline
  Pointure & 35&36&37&38&39&40\\\hline
  Fréquences en \% & 2,3&4,3&7,6&10,8&11,4&13,6\\\hline\hline
\rowcolor{FondTableaux}  Pointure&41&42&43&44&45&46\\\hline
 Fréquences en \% &12,7&10,3&8,4&8,1&5,3&5,2\\\hline
 \end{tableau}
\end{exercice}
%27p18
\begin{exercice} 
 Nathalina lance un dé à 6~faces 200~fois.\\
  \`A partir des résultats présentés dans le tableau, calculer la moyenne des nombres indiqués par le dé. 
  \begin{tableau}[L]{\linewidth}{7}{m{2.5cm}}\hline
Face& 1&2&3&4&5&6\\\hline
  Fréquences en \% & 15&16,5&16&14&18,5&20\\\hline
  \end{tableau}
\end{exercice}

%28p18
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_elementaire_enonce_sourcetex.tex}
%29p19
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_mobilier_enonce_sourcetex.tex}
%30p19
\begin{exercice}
Une grande enseigne de magasin de meubles a fait tester la solidité des tiroirs de meubles de cuisine avant commercialisation. 
Un robot a ouvert et fermé inlassablement des tiroirs jusqu'à ce qu'ils cassent.
Le tableau suivant indique le pourcentage de tiroirs cassés lors des tests en fonction du nombre d'ouvertures/fermetures au moment de la rupture du tiroir. 

\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{2}
\hline
Point de rupture &  Fréquence en \upc{}\\\hline
$[0;\nombre{5000}[$& 8\\\hline
$[\nombre{5000};\nombre{25000}[$ & 17\\\hline
$[\nombre{25000};\nombre{50000}[$ &45\\\hline
$[\nombre{50000};\nombre{150000}[$& 18\\\hline
$[\nombre{150000};\nombre{200000}]$& 12\\\hline
\end{tableau}

Quel est le nombre d'ouvertures/fermetures moyen avant qu'un tiroir ne casse? 
\end{exercice}

\vfill\columnbreak
%31p19
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_moyennecommune_enonce_sourcetex.tex}
%32p19
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_forcedevente_enonce_sourcetex.tex}
%33p19
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_lanoteperdue_enonce_sourcetex.tex}

\serie{Problèmes}
%34p20
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_grandprix_enonce_sourcetex.tex}
%35p20
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_ahlessoldes_enonce_sourcetex.tex}
\columnbreak
%36p20
\input{./2SP1/inc_2SP1/2SP1_base_lescigognessontpassees_enonce_sourcetex.tex}
\hyphenation{coef-fi-cient}


